\documentclass{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{url}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{color}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}

\linespread{1.2}
\title{Sieci neuronowe \\ \textbf{System rekomendacji produktów finansowych dla klientów banku} \\ Konspekt projektu}
\author{Kacper Trojanowski\\
Katarzyna Węgiełek}


\begin{document}
\maketitle
\newpage
\clearpage

\section{Opis problemu badawczego}
Tematem projektu jest stworzenie systemu rekomendacji produktów finansowych dla klientów banku. Zadanie pochodzi z konkursu opublikowanego na stronie \url{www.kaggle.com}, którego organizatorem jest \textit{Santander Bank}. Bankowy system rekomendacji dla dużej ilości klientów nie jest w stanie odnaleźć produktów, które mógłby zaproponować. Celem projektu jest przewidywanie, jakie produkty kupią obecni klienci w kolejnym miesiącu na podstawie ich wcześniejszego zachowania oraz wyborów dokonywanych przez podobnych do nich klientów.

\section{Zastosowane techniki}
Do zaimplementowania systemu rekomendacji planujemy wykorzystać dwa typy sieci neuronowych. Pierwszym z nich jest deep neural network. Jest to rodzaj sieci, korzystającej z uczenia nadzorowanego. Drugim jest sieć Kohonena uczona bez nauczyciela.

Projekt zostanie wykonany w języku C\#, w środowisku Visual Studio 2015. Biblioteką, którą wykorzystamy do implementacji sieci neuronowych będzie \textit{Encog}.

\subsection{Bazowa literatura}
\begin{itemize}
\item "A Recurrent Neural Network Based Recommendation System" David Zhan Liu, Gurbir Singh
\item "A Self-Organizing Map Based Knowledge Discovery for Music Recommendation Systems" Shankar Vembu, Stephan Baumann
\item "Deep Neural Networks for YouTube Recommendations" Paul Covington, Jay Adams, Emre Sargin
\end{itemize}

\section{Cel badań}
Celem badań będzie porównanie wyników osiągniętych przez zaimplementowane przez nas sieci. Zbadamy, która z metod lepiej radzi sobie ze znalezieniem rekomendacji dla dużej grupy klientów. Naszym zamiarem jest sprawdzenie, która ze sposobów nauki - nadzorowana czy nienadzorowana - okaże się lepsza w systemach rekomendacji.

\section{Opis danych}
Przez bank dostarczone zostały dane klientów zebrane od 28.01.2015r. do 28.05.2016r. Zawierają podstawowe informacje o klientach oraz zakupionych przez nich produktach w okresie jednego miesiąca.

Pojedynczy rekord dotyczący klienta zawiera m.in.:
\begin{itemize}
\item wiek
\item płeć
\item kraj zamieszkania
\item region geograficzny
\item datę rozpoczęcia współpracy z bankiem
\item czy jest aktywnym czy byłym klientem
\item dochód brutto
\item segment klientów
\item czy jest pracownikiem banku lub małżonkiem pracownika
\item lista zakupionych produktów banku, m.in.:
	\begin{itemize}
	\item konto oszczędnościowe
	\item konto walutowe
	\item konto osobiste
	\item karta kredytowa
	\item polecenie zapłaty
	\item pożyczka
	\item depozyt
	\item gwarancje bankowe
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Sposób weryfikacji rezultatów}
Wyniki uzyskane przez oba typy sieci porównamy korzystając ze sposobu weryfikacji, zaproponowanej przez organizatora konkursu. Rezultat będzie obliczony za pomocą metody MAP@7 (Mean Average Precision @ 7):
\begin{align*}
MAP@7 = \frac{1}{|U|}\sum^{|U|}_{u=1}{\frac{1}{min(m,7)}}\sum^{min(n,7)}_{k=1}{P(k)}
\end{align*}
gdzie:\\
$|U|$ - liczba wierszy (klientów w dwóch punktach w czasie)\\
$P(k)$ - precyzja\\
$n$ - ilość zarekomendowanych produktów\\
$m$ - ilość produktów zakupionych przez klienta w danym miesiącu

\end{document}

